# История моего успеха

Название , конечно, звучит громко. Привлекает внимание, неправда ли? Хочется раскритиковать его за то, что оно делает такую серьезную заявку: "Я - успешный человек". И не зря, ведь я не заработал миллион долларов. Да что там миллион долларов, даже миллион рублей не заработал. У меня нет великих достижений и я не известен на весь мир.

Но

Нет ли у меня великих достижений?

В детстве я всегда хотел учиться на пятерки. И как бы много времени я не тратил на компьютерные игры, я всегда справлялся с этой задачей на ура, вплоть до десятого класса, когда эта цель потеряла для меня свой смысл. Идея учиться на одни пятерки была для меня чем-то приятным, превозносящим меня, я находил в этом много плюсов.

Идея заниматься музыкой ещё и на инструменте двигала меня вперёд, когда я учился играть на гитаре и на синтезаторе.

Идея стать великим композитором двигала меня, когда я учил теорию музыки.

Идея стать "волшебником" цифрового мира двигала меня, когда я учил С++.

Идея жить и быть здоровым двигала меня, когда я бросил курить.

Всю мою жизнь меня двигают идеи, меня двигают мечты. Ни одного серьезного достижения я не смог бы сделать, если бы не мечтал.

## Что значит мечтать?

В моём случае мечтать - поставить цель, которая тронет твой разум и захватит твое сердце, представлять себя в этой мечте, представлять, как достиг её. Напоминать себе, почему ты мечтаешь об этом.

Это не так уж и сложно. Все детство я мечтал и мне ничего не мешало. Что изменилось сейчас?

## Почему я мечтаю меньше?

1. У меня нет сил

Сложно думать о великом, когда твоя главная мечта на данный момент - выспаться.

2. Моя голова занята другими проблемами

Это нормальная проблема, нас постоянно терроризируют со всех возможных сторон.

3. Я выгорел

Выгорание - это перегруз. Если ты выгорел, тебе нужно составить список всех текущих задач, подходящих дедлайнов и предстоящих задач и разобрать это все по частям, чтобы понять, как выбраться из жопы, в которую ты попал.

И всё-таки мечты это штука скользкая.

## Что такое идея?

Идея - это логическое выражение, которое вызывает у тебя реакцию на и ассоциации с основными понятиями жизни - бытием и небытием.

Идея курения тесно связана с идеей смерти и является олицетворением стремления к небытию.

Идея саморазвития тесно связана с творчеством, с созиданием и является олицетворением борьбы за бытие. Однако по своему характеру сама идея борьбы разрушительна, а потому даже лёгкие извращения идеи саморазвития могут приводить к саморазрушению.

Почему саморазвитие это борьба?

Ответ прост - потому что все на свете так или иначе пытается нас убить или в лучшем случае использовать. Каждый шаг в свою пользу - это наступление на чьи-то идеалы или потребности. Меньше соперников - больше пользы для тебя. Эта борьба крепко укоренилась в нашей голове и превратилась в самую настоящую игру на выживание. 

Но многие забывают, что они сами себе не враги. Сложный механизм работы личности зачастую вызывает отождествление личности человека от его действий, что вызывает недопонимание человеком самого себя. Когда мы чего-то хотим, это не плохо и не хорошо, мы хотим этого, потому что к этому привела причинно-следственная связь всего нашего организма и в каком-то смысле наша воля всегда этому способствовала. В желании всегда заключена потребность. Потребность в получении или потребность в избавлении.

## Почему мы хотим что-то получать?

Лучший мотиватор что-то получить - жизненная необходимость. Ты можешь сделать всё, что угодно, если это поможет тебе выжить и ты будешь этого хотеть. В каком-то смысле любая попытка что-то получить должна быть жизненной необходимостью, однако в современном мире куда меньше проблем сопутствуют нашим жизням и мотивация приобрела совершенно другой характер.

**Идея быть успешным** - супер абстрактная идея как минимум потому, что заключает в себе понятие **успех**. Но именно эта идея сейчас стоит в головах у всех. И именно поэтому нам так сложно мотивироваться. Абстрактные понятия - ужасный мотиватор.

> **"Сделай так, иначе все негативные предприятия, которые ты вёл на протяжении существования приведут к попаданию твоего астрального тела в место доставления негативного опыта на протяжении неопределенного срока"**
>
> Или 
>
> **"Сделай так, иначе за свои грехи попадешь в ад и будешь вечно страдать"**

Практически никто не дал четкого определения слову успех, а потому и не может быть замотивирован идеей успешной жизни.

## Позитивная мотивация и негативная мотивация

Есть ли разница? Хороший вопрос. В теории - да. Тебе приятно позитивно мотивироваться и неприятно негативно.

Но по сути, а существует ли вообще позитивная мотивация? 

Ярким примером негативной мотивации является уже приведенный пример:

"Не греши или попадешь в ад и будешь вечно страдать" - данная идея должна вызывать страх, мотивировать человека **не испытать страдание**, и эта мысль заставляет его страдать, пока он не выполнит задачу(или пока он не выполняет условия, если задача протяженная).

Значит позитивная мотивация должна работать наоборот:

"Слушайся заветов и попадешь в рай" - данная идея должна вызывать побужденность человека выполнить задачу и **получить удовольствие**. Предвкушая выполнение условия, человек уже в процессе получает удовольствие, пускай и небольшое.


![[Recording 20211117161923.webm]]


![[Recording 20211117161952.webm]]



#Андрей #Мотивация #Дисциплина 
